<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Coral Ditirambo de Murcia]]></title><description><![CDATA[Coral especializada en teatro musical]]></description><link>http://www.ditirambo.es</link><image><url>http://www.ditirambo.es/images/sbml-cartel.jpeg</url><title>Coral Ditirambo de Murcia</title><link>http://www.ditirambo.es</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Mon, 30 Apr 2018 23:26:04 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://www.ditirambo.es/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Shakespeare, be my love]]></title><description><![CDATA[<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/smbl-cartel.jpeg" alt="smbl cartel.jpeg">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Nuestro nuevo proyecto ya cosechó sus primeros éxitos en su estreno el pasado 13 de abril en el Auditorio Víctor Villegas de Murcia, ¡y seguimos con él! Nuestra próxima actuación será el 26 de mayo en el Auditorio de La Alberca (Murcia). Os podéis mantener al tanto de todo siguiendo la página @CoralDitirambo en Facebook, Instagram y Twitter.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La Coral Ditirambo presenta en esta ocasión un programa diferente a sus últimos proyectos: un repertorio coral con obras de autores del s. XX como John Rutter (Birthday Madrigals) o George Shearing (Songs and Sonnets), entre otros, que han puesto melodía y armonía a textos del dramaturgo y poeta inglés William Shakespeare (1564-1616).
Se trata de un concierto coral escenificado en el que, a través de una fábula, se adentrará al público en un espacio mágico y singular que recreará momentos de la obra de Shakespeare y recordará algunos de sus maravillosos sonetos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<div class="title">SINOPSIS</div>
<p>En un aniversario de la muerte de Shakespeare, LA COMPAÑÍA se atreve a recordar al autor inglés poniendo voz y música a sus textos, todo un acto de rebeldía que pretende agitar conciencias y reivindicar el valor del Arte frente a unos poderes represores que persiguen y destruyen la cultura como expresión de libertad e instrumento de cambio de la sociedad. Años después, LA COMPAÑÍA está reunida en un lugar del que no sabemos nada. Solamente que no pueden salir de allí… de momento.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>¿Cómo sería un mundo sin el bálsamo de las artes? ¿Qué se siente al estar encerrado en una jaula?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>REPERTORIO</p>
</div>
<div class="ulist">
<div class="title">ACTO I</div>
<ul>
<li>
<p>Songs and Sonnets from Shakespeare – George Shearing (1919-2011)</p>
</li>
<li>
<p>Live with me and be my love</p>
</li>
<li>
<p>When daffodils begin to peer</p>
</li>
<li>
<p>It was a lover and his lass</p>
</li>
<li>
<p>Spring</p>
</li>
<li>
<p>Who is Silvia?</p>
</li>
<li>
<p>Fie on sinful fantasy</p>
</li>
<li>
<p>Hey, ho, the wind and the rain</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="ulist">
<div class="title">ACTO II</div>
<ul>
<li>
<p>It was a lover and his lass (de Birthday Madrigals) – John Rutter (1945- )</p>
</li>
<li>
<p>O, mistress mine! – György Orbán (1947- )</p>
</li>
<li>
<p>A summer sonnet – Kevin Olson (1971- )</p>
</li>
<li>
<p>Who is Silvia? (de Shakespeare Songs Book I) – Matthew Harris (1956- )</p>
</li>
<li>
<p>Tell me where is fancy bred (de Shakespeare Songs Book II) – Matthew Harris</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="ulist">
<div class="title">ACTO III</div>
<ul>
<li>
<p>Come away, Death (de Four Shakespeare Songs) – Jaakko Mäntyjärvi (1963- )</p>
</li>
<li>
<p>Double, double toil and trouble (de Four Shakespeare Songs) – Jaakko Mäntyjärvi</p>
</li>
<li>
<p>Ophelia&#8217;s Lament (de Let Fall the Windows of Mine Eyes) – Paul Mealor (1975- )</p>
</li>
<li>
<p>Fear no more – Stephen Sondheim (1930- ), arr. David Wordsworth</p>
</li>
</ul>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2018/05/01/Shakespeare-be-my-love.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2018/05/01/Shakespeare-be-my-love.html</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Ditirambo contado por sus cantantes! (II)]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Post de Marisa Galbis, soprano de la Coral Ditirambo</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ditirambo entró en mi vida hace casi dos años y desde entonces ha significado: renacimiento, un reto personal, amistad, la oportunidad de formar parte de proyectos espectaculares, la ilusión de vivir el resultado después de meses de preparación, varios sueños acumulados durante años que se han ido haciendo realidad… y, por supuesto, una fuente continua de aprendizaje.
La primera lección que me ha enseñado es que dentro de nosotros hay siempre algún rincón por descubrir y que merece la pena encontrarlo y sorprendernos. Creo que esto ocurre cuando nos ponen al límite de nuestra capacidad (según la medida de cada uno). Y como en un parto (visión de madre), uno sabe que no hay marcha atrás, que al final aquello tiene que salir, que cuanto más se colabore, la salida será más rápida, y que al final siempre hay recompensa.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ditirambo también supone (visión científica) un gran ejercicio intelectual: de memoria y de concentración, poner todos los sentidos en un momento y un punto. Como en todos los ambientes, existe una selección natural, y las cualidades que más garantizan la supervivencia aquí parecen ser el compromiso y la implicación. Algunos cantan mejor, otros bailan mejor, otros actúan mejor, otros lo tienen todo, pero ninguno no tiene nada, y de todos siempre hay algo interesante que aprender.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>De hecho, si tuviera que elegir lo mejor de Ditirambo, sin duda serían las personas. Ditirambo es un universo de gente muy diversa y valiosa, con la que se comparte música, bromas, emociones de todo tipo y, sobre todo, mucho tiempo. Por eso, no es solo un coro, sino también un grupo de amigos y compañeros, y con muchos de ellos siento realmente una gran conexión.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En cuanto a las lecciones que me queda por aprender (aparte de vocabulario, cuestiones técnicas o experiencia…), mis propósitos serían: dejar de cuestionarme todo, ser un poco menos rebelde, asaltar menos a la gente con dudas y preguntas y, a lo mejor, hasta volverme un poco loca y olvidarme de puntos de referencia y esquemas.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Conclusiones:</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>La magia existe, y la crean algunas personas cuando se lo proponen.</p>
</li>
<li>
<p>Los sueños pueden renovarse siempre. Da igual nuestra edad o de dónde venimos. Y no sé cuándo acabará este. Pero mientras suene la música, seguiremos bailando, Señor Conejo…</p>
</li>
</ol>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2016/06/10/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I-I.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2016/06/10/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I-I.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[ cantantes]]></category><category><![CDATA[ qué es Ditirambo]]></category><pubDate>Fri, 10 Jun 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Ditirambo contado por sus cantantes! (I)]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>¿Aún os preguntáis que qué es Ditirambo? ¡Aquí tenéis un vídeo en el que Elena Antelo, una de nuestras sopranos, os lo explica muy bien!</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/u5VCS7FnH3k?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2016/05/31/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2016/05/31/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[ cantantes]]></category><category><![CDATA[ video]]></category><category><![CDATA[ qué es Ditirambo]]></category><pubDate>Tue, 31 May 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Bienvenidos a la nueva web de Ditirambo]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Post de Jose Ángel Silva, director de la Coral Ditirambo</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Estrenamos nueva web en plena preparación de la gala "5 años de musicales" que presentaremos el domingo 12 de junio en el auditorio "Víctor Villegas" de Murcia a las 20:00.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A través de distintas publicaciones iremos conociendo la experiencia de los que forman parte de la coral, diferentes impresiones de las actuaciones, su preparación, curiosidades musicaleras&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se trata de un año cargado de emociones, recuerdos y mucha energía. En septiembre de 2015 nos embarcamos en el proyecto de los 5 años de musicales pensando que iba a ser algo relajado, fácil, pero como nos gusta liarnos, al final se ha convertido en algo ambicioso y lleno de sorpresas. Ensayo tras ensayo, hemos ido construyendo esta gala con la que homenajeamos el gran trabajo y la evolución de estos 5 años.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cuando ya sólo quedan unas semanas, los nervios van en aumento y las ganas de que llegue el gran día se incrementan. "NOS FALTAN UNOS TABURETES!!!!!" Bueno, no pasa nada. Hablemos con nuestra familia y a ver qué sacamos. "La peluca está despeinada&#8230;&#8203;" Quizá la peluquera de la esquina pueda echarnos una mano. Detalles de última hora que hacen del sprint final algo apoteósico a veces.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>No obstante, el compromiso de todos y la ilusión por actuar nos dan la fuerza para superarlo todo y seguir adelante. Afrontamos este domingo el último ensayo con orquesta antes de los generales y de que pisemos las tarimas del auditorio. Vamos a ello con ganas de disfrutarlo y sacar lo mejor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Todo sea por otros 5 años más.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/Final%20foto%20grupo%20.jpg" alt="Final%20foto%20grupo%20.jpg">
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2016/04/17/Bienvenidos-a-la-nueva-web-de-Ditirambo.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2016/04/17/Bienvenidos-a-la-nueva-web-de-Ditirambo.html</guid><category><![CDATA[web]]></category><category><![CDATA[ ditirambo5años]]></category><pubDate>Sun, 17 Apr 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>