<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Coral Ditirambo de Murcia]]></title><description><![CDATA[Coral especializada en teatro musical]]></description><link>http://www.ditirambo.es</link><image><url>http://www.ditirambo.es/images/sbml-cartel.jpeg</url><title>Coral Ditirambo de Murcia</title><link>http://www.ditirambo.es</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Sun, 20 May 2018 14:52:01 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://www.ditirambo.es/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[I Curso de Verano de Teatro Musical]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Desde la Coral Ditirambo de Murcia queremos contribuir a la difusión del teatro musical en la escena cultural de la Región. Para ello, hemos organizado este curso con el que podrás descubrir la magia del teatro musical por primera vez o desarrollar tus conocimientos ya aprendidos de la mano de profesionales de la materia.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Para inscribirte en el curso haz click <a href="https://goo.gl/forms/UUWhU5AeXSVVHFgr2">este enlace</a></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A continuación, te dejamos más detalles sobre el curso.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__en_qu_consiste">¿EN QUÉ CONSISTE?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Se trata de un proceso creativo en el que se integra todo lo que involucra al trabajo de un actor en un espectáculo de teatro musical: <em>la interpretación, el canto y la danza.</em> Trabajando estas ramas conseguirás divertirte, desinhibirte y aprender los muchos aspectos que intervienen en el teatro musical.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Especialmente desarrollarás el trabajo coral en grupo y tu técnica individual, activando todas tus cualidades y aptitudes a la hora de subir a un escenario e interpretar un personaje. También conocerás a fondo el teatro musical y su repertorio, dándole la importancia que tiene y sacando de él valores fundamentales de la sociedad.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__qu_se_trabajar_concretamente">¿QUÉ SE TRABAJARÁ CONCRETAMENTE?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>El calentamiento corporal y vocal.</p>
</li>
<li>
<p>Técnica vocal aplicada.</p>
</li>
<li>
<p>Creación de personajes.</p>
</li>
<li>
<p>Análisis interpretativo y musical.</p>
</li>
<li>
<p>Interpretación actoral y musical.</p>
</li>
<li>
<p>Técnicas de movimiento y danza.</p>
</li>
<li>
<p>Reproducción de coreografías.</p>
</li>
<li>
<p>Trabajo de la escena coral.</p>
</li>
<li>
<p>Trabajo de solos y dúos (grupo avanzado).</p>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__a_qui_n_va_dirigido">¿A QUIÉN VA DIRIGIDO?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Este curso está dirigido a todas las personas de 16  años en adelante que ya han tenido un contacto con el teatro musical y a aquéllas que quieren tener su primer contacto. Si eres uno de ellos, quieres aprender, divertirse y sacar lo mejor de ti mismo en este ámbito artístico y/o desarrollarlo, éste es tu curso.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Según tu nivel ofrecemos dos categorías:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>- Grupo de iniciación al teatro musical:</strong> dirigido a aquéllos que os enfrentáis por primera vez o tenéis menos experiencia. Se fortalecerá el trabajo en grupo. El número máximo de plazas es de 20.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>- Grupo avanzado de teatro musical:</strong> dirigido a los que ya tenéis experiencia. Además del trabajo en grupo, se desarrollará un trabajo personalizado individual. El número de plazas se reduce a 10 personas seleccionadas por su curriculum.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__c_mo_se_desarrollar_el_curso">¿CÓMO SE DESARROLLARÁ EL CURSO?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>El trabajo se centrará en el desarrollo y aprendizaje actoral a través de la técnica y de la representación de escenas de musicales reconocidos y consagrados dentro del repertorio del teatro musical americano. Prepararemos las escenas simultaneando el canto, la interpretación y la danza/movimiento escénico, siguiendo las mismas pautas que en un espectáculo profesional.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Al finalizar el curso haremos una muestra pública abierta a todo el mundo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Antes del comienzo del curso, te enviaremos el material a trabajar para que lo conozcas con anterioridad.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__cu_ndo_y_d_nde">¿¿¿CUÁNDO Y DÓNDE???</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>El curso tendrá lugar del 28 al 29 de junio y del 2 al 5 de julio de 2018 en el Auditorio de La Alberca.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Los horarios serán los siguientes:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Grupo de iniciación: todas las mañanas de 10:00 a 14:00.</em>
<em>Grupo avanzado: de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00.</em></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__cu_l_es_el_precio">¿CUÁL ES EL PRECIO?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Si te inscribes antes del 8 de junio los precios de los que puedes aprovecharte son:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>Grupo de iniciación: 120 €</strong>
<strong>Grupo avanzado: 160 €</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>*Descuento del 20% para los componentes actuales de la Coral Ditirambo.</em>
<em>*Descuento del 10% para los alumnos de la Escuela Superior de Arte Dramático de Murcia.</em></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__c_mo_me_inscribo">¿CÓMO ME INSCRIBO?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Sólo tienes que seguir el <a href="https://goo.gl/forms/UUWhU5AeXSVVHFgr2">siguiente enlace</a> y rellenar el formulario que te aparecerá.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Tras rellenarlo, deberás formalizar el pago como se te indique.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__qui_n_imparte_el_taller">¿QUIÉN IMPARTE EL TALLER?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>*Jon Mitó*<em>, Licenciado en Interpretación en el Musical por la Escuela Superior de Arte Dramático de Murcia y Titulado en Teatro Musical por la American Musical Theater Academy de Londres. Profesor de teatro y teatro en inglés en ArenaAprende y de danza jazz en Groetsch Danza. Ha estudiado canto con Gema Corredera, Jonathan Eio y José Masegosa, danza con Fernando Lázaro y Dolly Henry. Ha trabajado como actor en SPIRIT OF BROADWAY, CRUCE DE VÍAS, MORTADELO Y FILEMÓN, ELEGIES FOR ANGELS PUNKS AND RAGING QUEENS, LA RATITA PRESUMIDA. Ha creado y dirigido los espectáculos SHOWTIME, THE KIDS BAND, THE MÜSHICAL, I WANT TO BREAK FREE. Junto a Jose Ángel Silva y Silvia Montesinos crea EYA, UN MICROMUSICAL. Es el coreógrafo de EL FLAUTISTA DE HAMELIN y ODISEA 80. Como improvisador es cover de la compañía IMPROVIVENCIA  y crea junto a Karmen Heredia VARIETTÉS SL. Compagina su actividad como profesional del escenario con la docencia impartiendo seminarios de interpretación teatral y danza Broadway jazz.</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>*Jose Ángel Silva*<em>, licenciado en canto y piano por el Conservatorio Superior de Música de Murcia y graduado en Interpretación en el teatro musical por la Escuela Superior de Arte Dramático de Murcia. Profesor de técnica del canto y repertorista en Musicalberk. Dirige la Coral Ditirambo de Murcia, especializada en teatro musical coral. Ha trabajado el canto con profesores como Aurora Serna, Carlos Aransay, Robert Sussuma, y la técnica Estill Voice Model con Helen Rowson y Paul Harrington. Formó parte del World Youth Choir realizando giras en China (Olimpiadas de Beijing 2008), Bélgica, Alemania, España o Suecia, y cantando en la ceremonia del Premio Nobel de la Paz de 2011 en Oslo. Ha dirigido musicales como GODSPELL, HIJOS DEL EDÉN o MANUAL DE INSTRUCCIONES PARA AMAR Y ASESINAR (premiado con la mejor dirección en diversos festivales), y llevado la dirección musical de otros como PIPPIN, THE WILD PARTY o RAGTIME. Ha compuesto la letra y música de CADA CAMINO, un musical con actores con y sin discapacidad, así como del micromusical EYA, junto a Jon Mitó y Silvia Montesinos. Junto a Montesinos ha escrito la comedia musical AL COMPÁS DE 3 POR 2. Ha impartido diversos cursos de técnica del canto para la Universidad de Murcia y de la "Escena coral en el teatro musical" tanto dentro como fuera de la Región de Murcia.</em></p>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2018/05/20/I-Curso-de-Verano-de-Teatro-Musical.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2018/05/20/I-Curso-de-Verano-de-Teatro-Musical.html</guid><category><![CDATA[Coralditirambo]]></category><category><![CDATA[teatro musical]]></category><category><![CDATA[curso de verano]]></category><category><![CDATA[musicales]]></category><pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Shakespeare, be my love]]></title><description><![CDATA[<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/sbml-foto.jpg" alt="sbml foto.jpg">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Nuestro nuevo proyecto ya cosechó sus primeros éxitos en su estreno el pasado 13 de abril en el Auditorio Víctor Villegas de Murcia, ¡y seguimos con él! Nuestra próxima actuación será el 26 de mayo en el Auditorio de La Alberca (Murcia). Os podéis mantener al tanto de todo siguiendo la página @CoralDitirambo en Facebook, Instagram y Twitter.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La Coral Ditirambo presenta en esta ocasión un programa diferente a sus últimos proyectos: un repertorio coral con obras de autores del s. XX como John Rutter (Birthday Madrigals) o George Shearing (Songs and Sonnets), entre otros, que han puesto melodía y armonía a textos del dramaturgo y poeta inglés William Shakespeare (1564-1616).
Se trata de un concierto coral escenificado en el que, a través de una fábula, se adentrará al público en un espacio mágico y singular que recreará momentos de la obra de Shakespeare y recordará algunos de sus maravillosos sonetos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<div class="title">SINOPSIS</div>
<p>En un aniversario de la muerte de Shakespeare, LA COMPAÑÍA se atreve a recordar al autor inglés poniendo voz y música a sus textos, todo un acto de rebeldía que pretende agitar conciencias y reivindicar el valor del Arte frente a unos poderes represores que persiguen y destruyen la cultura como expresión de libertad e instrumento de cambio de la sociedad. Años después, LA COMPAÑÍA está reunida en un lugar del que no sabemos nada. Solamente que no pueden salir de allí… de momento.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>¿Cómo sería un mundo sin el bálsamo de las artes? ¿Qué se siente al estar encerrado en una jaula?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>REPERTORIO</p>
</div>
<div class="ulist">
<div class="title">ACTO I</div>
<ul>
<li>
<p>Songs and Sonnets from Shakespeare – George Shearing (1919-2011)</p>
</li>
<li>
<p>Live with me and be my love</p>
</li>
<li>
<p>When daffodils begin to peer</p>
</li>
<li>
<p>It was a lover and his lass</p>
</li>
<li>
<p>Spring</p>
</li>
<li>
<p>Who is Silvia?</p>
</li>
<li>
<p>Fie on sinful fantasy</p>
</li>
<li>
<p>Hey, ho, the wind and the rain</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="ulist">
<div class="title">ACTO II</div>
<ul>
<li>
<p>It was a lover and his lass (de Birthday Madrigals) – John Rutter (1945- )</p>
</li>
<li>
<p>O, mistress mine! – György Orbán (1947- )</p>
</li>
<li>
<p>A summer sonnet – Kevin Olson (1971- )</p>
</li>
<li>
<p>Who is Silvia? (de Shakespeare Songs Book I) – Matthew Harris (1956- )</p>
</li>
<li>
<p>Tell me where is fancy bred (de Shakespeare Songs Book II) – Matthew Harris</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="ulist">
<div class="title">ACTO III</div>
<ul>
<li>
<p>Come away, Death (de Four Shakespeare Songs) – Jaakko Mäntyjärvi (1963- )</p>
</li>
<li>
<p>Double, double toil and trouble (de Four Shakespeare Songs) – Jaakko Mäntyjärvi</p>
</li>
<li>
<p>Ophelia&#8217;s Lament (de Let Fall the Windows of Mine Eyes) – Paul Mealor (1975- )</p>
</li>
<li>
<p>Fear no more – Stephen Sondheim (1930- ), arr. David Wordsworth</p>
</li>
</ul>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2018/05/01/Shakespeare-be-my-love.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2018/05/01/Shakespeare-be-my-love.html</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Shakespeare, be my love en el Auditorio de La Alberca, Murcia]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>El próximo sábado 26 de mayo a las 20:00 horas presentaremos nuestro concierto escenificado, <em>Shakespeare, be my love</em>, en el Auditorio Municipal de La Alberca (Murcia).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>¡Las entradas ya están a la venta! Para conseguirlas, poneos en contacto con nosotros a través del correo <a href="mailto:ditirambo@ditirambo.es">ditirambo@ditirambo.es</a> y os informaremos de todo. ¡Daos prisa en reservarlas porque ya están volando!</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Aquí os mostramos un breve reportaje de nuestro espectáculo que La 7 TV Región de Murcia hizo en directo horas antes de nuestro estreno el pasado 13 de abril en el Auditorio Víctor Villegas de Murcia.</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/SmyduhJHVtY?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2018/05/01/Shakespeare-be-my-love-en-el-Auditorio-de-La-Alberca-Murcia.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2018/05/01/Shakespeare-be-my-love-en-el-Auditorio-de-La-Alberca-Murcia.html</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Fin de la venta anticipada para La Alberca!]]></title><description><![CDATA[<div class="sect1">
<h2 id="_actualizaci_n_entradas_agotadas">Actualización: ¡Entradas agotadas!</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Con mucha alegría, aunque también con tristeza por los que no podáis vernos esta vez, os comunicamos que ¡se han vendido todas las localidades para esta actuación!</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pronto informaremos de la siguiente, en el Auditorio Víctor Villegas de Murcia. ¡Permanece atento!</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_post_original">Post original</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Estamos muy contentos de poder anunciar que esta tarde tenemos que cerrar la venta anticipada de entradas para <a href="http://www.ditirambo.es/2017/03/09/Actuacion-en-La-Alberca-el-29-de-abril.html">la actuación del sábado 29 de abril en La Alberca</a> ¡porque están casi todas vendidas! Nos encanta estar teniendo esta gran acogida para nuestro estreno en la Región de Murcia y esperamos poder transmitir esta alegría e ilusión el próximo sábado sobre el escenario.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En caso de que llegues tarde a las últimas entradas de esta actuación, te informamos de que ¡aún tendrás oportunidad de vernos en Murcia antes de que llegue el verano! Será el 28 de mayo en el Auditorio Víctor Villegas de Murcia, y pronto publicaremos toda la información de esa fecha para que no te la puedas perder, tanto si será tu primera vez viendo este <em>Manual de instrucciones para amar y asesinar</em> como si decides repetir y disfrutar de los distintos repartos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>¡Nos vemos en los escenarios!</p>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2017/04/27/Fin-de-la-venta-anticipada-para-La-Alberca.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2017/04/27/Fin-de-la-venta-anticipada-para-La-Alberca.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[Manual de instrucciones para amar y asesinar]]></category><category><![CDATA[A gentleman's guide to love and murder]]></category><category><![CDATA[MDIPAYA]]></category><category><![CDATA[GGLAM]]></category><category><![CDATA[La Alberca]]></category><category><![CDATA[Auditorio Municipal de La Alberca]]></category><category><![CDATA[Murcia]]></category><category><![CDATA[Auditorio Víctor Villegas]]></category><category><![CDATA[estreno]]></category><category><![CDATA[Región de Murcia]]></category><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Preparando el estreno!]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Después de un preestreno lleno de emociones y duro trabajo, Ditirambo se prepara para el estreno de su nuevo musical en La Alberca.</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Los cantantes se encuentran ahora mismo en su semana de merecidas vacaciones pero, dentro de pocos días, todo se volverá a poner en marcha para el <a href="http://www.ditirambo.es/2017/03/09/Actuacion-en-La-Alberca-el-29-de-abril.html">estreno del 29 de abril</a>. Los grupos de escenografía y de vestuario darán los últimos retoques a las prendas y decorados. Este espectáculo cuenta con más de 15 cambios de escenografía y más de ocho cambios de vestuario por actor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Una cosa está clara: este año, Ditirambo ha apostado muy fuerte por este Manual de instrucciones para amar y asesinar y tanto su director, José Ángel Silva, como sus veinte actores, harán que no paréis de reír durante toda la representación.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Algunas de las confesiones que dejó el público de Almodóvar del Campo el pasado 1 de abril fueron frases como “nunca antes había pensado que me fuera a hacer tanta gracia un entierro”, “más de una vez nos han entrado ganas de subirnos al escenario a ayudar a Monty”, o incluso “qué puesta en escena más acogedora; me sentía en todo momento viviendo la historia con los actores”. Esperamos obtener comentarios igual de agradecidos o más <a href="http://www.ditirambo.es/2017/03/09/Actuacion-en-La-Alberca-el-29-de-abril.html">el próximo 29 de abril, a las 21:00, en el Auditorio de La Alberca</a>.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/almodovar-saludos.jpeg" alt="almodovar saludos.jpeg">
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2017/04/19/Preparando-el-estreno.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2017/04/19/Preparando-el-estreno.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[Manual de instrucciones para amar y asesinar]]></category><category><![CDATA[A gentleman's guide to love and murder]]></category><category><![CDATA[La Alberca]]></category><category><![CDATA[Murcia]]></category><category><![CDATA[actuación]]></category><category><![CDATA[Auditorio Municipal de La Alberca]]></category><category><![CDATA[Almodóvar del Campo]]></category><category><![CDATA[Ciudad Real]]></category><category><![CDATA[Puertollano]]></category><category><![CDATA[Teatro Municipal de Almodóvar del Campo]]></category><category><![CDATA[preestreno]]></category><category><![CDATA[estreno]]></category><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Actuación en La Alberca el 29 de abril]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>La Coral Ditirambo actuará en el Auditorio Municipal de La Alberca el sábado 29 de abril a las 21:00, representando por primera vez en la Región de Murcia su <a href="http://www.ditirambo.es/2017/03/08/Nuestro-nuevo-proyecto-ya-esta-en-marcha.html">nuevo espectáculo, Manual de instrucciones para amar y asesinar</a>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Para la venta anticipada de entradas, hemos habilitado dos sistemas con la intención de que te sea lo más sencillo posible tener tus asientos reservados:</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Pago online mediante PayPal (<a href="http://www.ditirambo.es/2017/03/07/Venta-de-entradas-por-Pay-Pal.html">lee aquí cómo realizar pagos a través de PayPal</a>). Podrás recoger tus entradas el mismo día de la actuación 30 minutos antes de la misma.</p>
</li>
<li>
<p>Pago presencial en horario de viernes de 18:00 a 20:00 en el Auditorio de La Alberca. Podrás retirar las entradas en el mismo momento del pago.</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El precio de las entradas será de 5 €, tanto en venta anticipada como en taquilla. Para dudas y consultas, puedes llamarnos o contactar con nosotros por mensajes de WhatsApp al teléfono 626458086.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>¡Te esperamos!</p>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2017/03/09/Actuacion-en-La-Alberca-el-29-de-abril.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2017/03/09/Actuacion-en-La-Alberca-el-29-de-abril.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[Manual de instrucciones para amar y asesinar]]></category><category><![CDATA[A gentleman's guide to love and murder]]></category><category><![CDATA[La Alberca]]></category><category><![CDATA[Murcia]]></category><category><![CDATA[actuación]]></category><category><![CDATA[Auditorio Municipal de La Alberca]]></category><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Nuestro nuevo proyecto ya está en marcha!]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Este año venimos con un proyecto exclusivo y original en forma de comedia musical. Y se titula:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>MANUAL DE INSTRUCCIONES PARA AMAR Y ASESINAR</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Un lejano heredero de una fortuna familiar está dispuesto a acelerar su avance en la línea de sucesión. Para ello se ayudará de su mucho carisma y de un frenesí de asesinatos.</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cuando Montesco (Monty) Navarro descubre que es el octavo en la línea de sucesión para ser el conde de la altiva y noble familia D’Ysquith, es consciente de que sus oportunidades de vivir más que sus predecesores son mínimas. En ese momento, emprende un camino un tanto macabro para conseguir acercarse al título. ¿Podrá acabar con sus desprevenidos familiares sin ser atrapado y llegar a ser conde? ¿Y qué pasa con el amor? Porque asesinar no es lo único que Monty tiene en mente…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La Coral Ditirambo de Murcia regresa con una comedia musical “mortalmente divertida”. Con música en riguroso directo y con 22 cantantes-actores que también tocarán los instrumentos en escena, se trata de una obra de teatro musical que hará las delicias de los amantes del género. La Coral Ditirambo está compuesta por profesionales de la música y el teatro, así como de personas que llevan mucho años dedicando su tiempo libre a este género.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Manual de instrucciones para amar y asesinar es una comedia musical desternillante, repleta de melodías inolvidables y llena de personajes que verán el final de sus vidas a través de las más creativas y divertidas maneras.</em></p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/mdipaya-cartel.jpg" alt="mdipaya cartel.jpg">
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2017/03/08/Nuestro-nuevo-proyecto-ya-esta-en-marcha.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2017/03/08/Nuestro-nuevo-proyecto-ya-esta-en-marcha.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[Manual de instrucciones para amar y asesinar]]></category><category><![CDATA[A gentleman's guide to love and murder]]></category><category><![CDATA[musical]]></category><category><![CDATA[Broadway]]></category><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Venta de entradas por PayPal]]></title><description><![CDATA[<div class="sect1">
<h2 id="__qu_es_paypal">¿Qué es PayPal?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p><a href="https://www.paypal.com">Paypal</a> es un sistema de pagos a través de Internet que permite a sus usuarios realizar transferencias y pagos sin necesidad de compartir datos bancarios. Alcanzó gran éxito como medio de pago seguro en <a href="https://www.ebay.com">eBay</a> y, desde hace años, muchas personas y compañías aceptan pagos a través de este medio.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__qu_necesito_para_pagar_por_paypal">¿Qué necesito para pagar por PayPal?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Para pagar por PayPal solo necesitas hacerte una cuenta en el servicio en la que introducir una cuenta bancaria o una tarjeta como medio de pago (y cobro, en su caso). El proceso de alta es sencillo y la verificación segura de los medio de pago se hace mediante pequeños ingresos (céntimos) que te envía PayPal para que puedas confirmar que realmente tienes acceso al sistema de pago que estás añadiendo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Una vez tengas añadido al menos un medio de pago, tendrás todo listo para poder hacernos pagos a través de PayPal.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__c_mo_os_env_o_dinero">¿Cómo os envío dinero?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Accede a <a href="https://www.paypal.com/es/webapps/mpp/send-money-online">este enlace</a>.</p>
</li>
<li>
<p>Introduce como correo electrónico del destinatario del pago: <a href="mailto:ditirambo@ditirambo.es">ditirambo@ditirambo.es</a>.</p>
</li>
<li>
<p>Incluye la cantidad que deseas enviar.</p>
</li>
<li>
<p>Sigue el resto de pasos que te indica PayPal para confirmar y ¡ya lo tienes!</p>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2017/03/07/Venta-de-entradas-por-Pay-Pal.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2017/03/07/Venta-de-entradas-por-Pay-Pal.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[pago]]></category><category><![CDATA[entradas]]></category><category><![CDATA[venta]]></category><category><![CDATA[PayPal]]></category><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Ditirambo contado por sus cantantes! (II)]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Post de Marisa Galbis, soprano de la Coral Ditirambo</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ditirambo entró en mi vida hace casi dos años y desde entonces ha significado: renacimiento, un reto personal, amistad, la oportunidad de formar parte de proyectos espectaculares, la ilusión de vivir el resultado después de meses de preparación, varios sueños acumulados durante años que se han ido haciendo realidad… y, por supuesto, una fuente continua de aprendizaje.
La primera lección que me ha enseñado es que dentro de nosotros hay siempre algún rincón por descubrir y que merece la pena encontrarlo y sorprendernos. Creo que esto ocurre cuando nos ponen al límite de nuestra capacidad (según la medida de cada uno). Y como en un parto (visión de madre), uno sabe que no hay marcha atrás, que al final aquello tiene que salir, que cuanto más se colabore, la salida será más rápida, y que al final siempre hay recompensa.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ditirambo también supone (visión científica) un gran ejercicio intelectual: de memoria y de concentración, poner todos los sentidos en un momento y un punto. Como en todos los ambientes, existe una selección natural, y las cualidades que más garantizan la supervivencia aquí parecen ser el compromiso y la implicación. Algunos cantan mejor, otros bailan mejor, otros actúan mejor, otros lo tienen todo, pero ninguno no tiene nada, y de todos siempre hay algo interesante que aprender.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>De hecho, si tuviera que elegir lo mejor de Ditirambo, sin duda serían las personas. Ditirambo es un universo de gente muy diversa y valiosa, con la que se comparte música, bromas, emociones de todo tipo y, sobre todo, mucho tiempo. Por eso, no es solo un coro, sino también un grupo de amigos y compañeros, y con muchos de ellos siento realmente una gran conexión.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En cuanto a las lecciones que me queda por aprender (aparte de vocabulario, cuestiones técnicas o experiencia…), mis propósitos serían: dejar de cuestionarme todo, ser un poco menos rebelde, asaltar menos a la gente con dudas y preguntas y, a lo mejor, hasta volverme un poco loca y olvidarme de puntos de referencia y esquemas.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Conclusiones:</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>La magia existe, y la crean algunas personas cuando se lo proponen.</p>
</li>
<li>
<p>Los sueños pueden renovarse siempre. Da igual nuestra edad o de dónde venimos. Y no sé cuándo acabará este. Pero mientras suene la música, seguiremos bailando, Señor Conejo…</p>
</li>
</ol>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2016/06/10/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I-I.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2016/06/10/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I-I.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[cantantes]]></category><category><![CDATA[qué es Ditirambo]]></category><pubDate>Fri, 10 Jun 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Ditirambo contado por sus cantantes! (I)]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>¿Aún os preguntáis que qué es Ditirambo? ¡Aquí tenéis un vídeo en el que Elena Antelo, una de nuestras sopranos, os lo explica muy bien!</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/u5VCS7FnH3k?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2016/05/31/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2016/05/31/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[cantantes]]></category><category><![CDATA[video]]></category><category><![CDATA[qué es Ditirambo]]></category><pubDate>Tue, 31 May 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Bienvenidos a la nueva web de Ditirambo]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Post de Jose Ángel Silva, director de la Coral Ditirambo</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Estrenamos nueva web en plena preparación de la gala "5 años de musicales" que presentaremos el domingo 12 de junio en el auditorio "Víctor Villegas" de Murcia a las 20:00.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A través de distintas publicaciones iremos conociendo la experiencia de los que forman parte de la coral, diferentes impresiones de las actuaciones, su preparación, curiosidades musicaleras&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se trata de un año cargado de emociones, recuerdos y mucha energía. En septiembre de 2015 nos embarcamos en el proyecto de los 5 años de musicales pensando que iba a ser algo relajado, fácil, pero como nos gusta liarnos, al final se ha convertido en algo ambicioso y lleno de sorpresas. Ensayo tras ensayo, hemos ido construyendo esta gala con la que homenajeamos el gran trabajo y la evolución de estos 5 años.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cuando ya sólo quedan unas semanas, los nervios van en aumento y las ganas de que llegue el gran día se incrementan. "NOS FALTAN UNOS TABURETES!!!!!" Bueno, no pasa nada. Hablemos con nuestra familia y a ver qué sacamos. "La peluca está despeinada&#8230;&#8203;" Quizá la peluquera de la esquina pueda echarnos una mano. Detalles de última hora que hacen del sprint final algo apoteósico a veces.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>No obstante, el compromiso de todos y la ilusión por actuar nos dan la fuerza para superarlo todo y seguir adelante. Afrontamos este domingo el último ensayo con orquesta antes de los generales y de que pisemos las tarimas del auditorio. Vamos a ello con ganas de disfrutarlo y sacar lo mejor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Todo sea por otros 5 años más.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/Final%20foto%20grupo%20.jpg" alt="Final%20foto%20grupo%20.jpg">
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2016/04/17/Bienvenidos-a-la-nueva-web-de-Ditirambo.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2016/04/17/Bienvenidos-a-la-nueva-web-de-Ditirambo.html</guid><category><![CDATA[web]]></category><category><![CDATA[ditirambo5años]]></category><pubDate>Sun, 17 Apr 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>