<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Coral Ditirambo de Murcia]]></title><description><![CDATA[Coral especializada en teatro musical]]></description><link>http://www.ditirambo.es</link><image><url>http://www.ditirambo.es/images/mdipaya-titulo.png</url><title>Coral Ditirambo de Murcia</title><link>http://www.ditirambo.es</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2017 12:36:33 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://www.ditirambo.es/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[¡Preparando el estreno!]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Después de un preestreno lleno de emociones y duro trabajo, Ditirambo se prepara para el estreno de su nuevo musical en La Alberca.</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Los cantantes se encuentran ahora mismo en su semana de merecidas vacaciones pero, dentro de pocos días, todo se volverá a poner en marcha para el <a href="http://www.ditirambo.es/2017/03/09/Actuacion-en-La-Alberca-el-29-de-abril.html">estreno del 29 de abril</a>. Los grupos de escenografía y de vestuario darán los últimos retoques a las prendas y decorados. Este espectáculo cuenta con más de 15 cambios de escenografía y más de ocho cambios de vestuario por actor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Una cosa está clara: este año, Ditirambo ha apostado muy fuerte por este Manual de instrucciones para amar y asesinar y, tanto su director, José Ángel Silva, como sus veinte actores harán que no paréis de reír durante toda la representación.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Algunas de las confesiones que dejó el público de Almodóvar del Campo el pasado 1 de abril fueron frases como “nunca antes había pensado que me fuera a hacer tanta gracia un entierro”, “más de una vez nos han entrado ganas de subirnos al escenario a ayudar a Monty”, o incluso “qué puesta en escena más acogedora; me sentía en todo momento viviendo la historia con los actores”. Esperamos obtener comentarios igual de agradecidos o más <a href="http://www.ditirambo.es/2017/03/09/Actuacion-en-La-Alberca-el-29-de-abril.html">el próximo 29 de abril, a las 21:00, en el Auditorio de La Alberca</a>.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/almodovar-saludos.jpeg" alt="almodovar saludos.jpeg">
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2017/04/19/Preparando-el-estreno.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2017/04/19/Preparando-el-estreno.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[ Manual de instrucciones para amar y asesinar]]></category><category><![CDATA[ A gentleman's guide to love and murder]]></category><category><![CDATA[ La Alberca]]></category><category><![CDATA[ Murcia]]></category><category><![CDATA[ actuación]]></category><category><![CDATA[ Auditorio Municipal de La Alberca]]></category><category><![CDATA[ Almodóvar del Campo]]></category><category><![CDATA[ Ciudad Real]]></category><category><![CDATA[ Puertollano]]></category><category><![CDATA[ Teatro Municipal de Almodóvar del Campo]]></category><category><![CDATA[ preestreno]]></category><category><![CDATA[ estreno]]></category><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Actuación en La Alberca el 29 de abril]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>La Coral Ditirambo actuará en el Auditorio Municipal de La Alberca el sábado 29 de abril a las 21:00, representando por primera vez en la Región de Murcia su <a href="http://www.ditirambo.es/2017/03/08/Nuestro-nuevo-proyecto-ya-esta-en-marcha.html">nuevo espectáculo, Manual de instrucciones para amar y asesinar</a>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Para la venta anticipada de entradas, hemos habilitado dos sistemas con la intención de que te sea lo más sencillo posible tener tus asientos reservados:</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Pago online mediante PayPal (<a href="http://www.ditirambo.es/2017/03/07/Venta-de-entradas-por-Pay-Pal.html">lee aquí cómo realizar pagos a través de PayPal</a>). Podrás recoger tus entradas el mismo día de la actuación 30 minutos antes de la misma.</p>
</li>
<li>
<p>Pago presencial en horario de viernes de 18:00 a 20:00 en el Auditorio de La Alberca. Podrás retirar las entradas en el mismo momento del pago.</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El precio de las entradas será de 5 €, tanto en venta anticipada como en taquilla.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Para consultas y dudas, puedes contactar con nosotros mediante llamada telefónica o mensajes por WhatsApp al número de teléfono siguiente: 626458086.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>¡Te esperamos!</p>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2017/03/09/Actuacion-en-La-Alberca-el-29-de-abril.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2017/03/09/Actuacion-en-La-Alberca-el-29-de-abril.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[ Manual de instrucciones para amar y asesinar]]></category><category><![CDATA[ A gentleman's guide to love and murder]]></category><category><![CDATA[ La Alberca]]></category><category><![CDATA[ Murcia]]></category><category><![CDATA[ actuación]]></category><category><![CDATA[ Auditorio Municipal de La Alberca]]></category><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Nuestro nuevo proyecto ya está en marcha!]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Este año venimos con un proyecto exclusivo y original en forma de comedia musical. Y se titula:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>MANUAL DE INSTRUCCIONES PARA AMAR Y ASESINAR</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Un lejano heredero de una fortuna familiar está dispuesto a acelerar su avance en la línea de sucesión. Para ello se ayudará de su mucho carisma y de un frenesí de asesinatos.</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cuando Montesco (Monty) Navarro descubre que es el octavo en la línea de sucesión para ser el conde de la altiva y noble familia D’Ysquith, es consciente de que sus oportunidades de vivir más que sus predecesores son mínimas. En ese momento, emprende un camino un tanto macabro para conseguir acercarse al título. ¿Podrá acabar con sus desprevenidos familiares sin ser atrapado y llegar a ser conde? ¿Y qué pasa con el amor? Porque asesinar no es lo único que Monty tiene en mente…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La Coral Ditirambo de Murcia regresa con una comedia musical “mortalmente divertida”. Con música en riguroso directo y con 22 cantantes-actores que también tocarán los instrumentos en escena, se trata de una obra de teatro musical que hará las delicias de los amantes del género. La Coral Ditirambo está compuesta por profesionales de la música y el teatro, así como de personas que llevan mucho años dedicando su tiempo libre a este género.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Manual de instrucciones para amar y asesinar es una comedia musical desternillante, repleta de melodías inolvidables y llena de personajes que verán el final de sus vidas a través de las más creativas y divertidas maneras.</em></p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/mdipaya-cartel.jpg" alt="mdipaya cartel.jpg">
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2017/03/08/Nuestro-nuevo-proyecto-ya-esta-en-marcha.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2017/03/08/Nuestro-nuevo-proyecto-ya-esta-en-marcha.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[ Manual de instrucciones para amar y asesinar]]></category><category><![CDATA[ A gentleman's guide to love and murder]]></category><category><![CDATA[ musical]]></category><category><![CDATA[ Broadway]]></category><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Venta de entradas por PayPal]]></title><description><![CDATA[<div class="sect1">
<h2 id="__qu_es_paypal">¿Qué es PayPal?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p><a href="https://www.paypal.com">Paypal</a> es un sistema de pagos a través de Internet que permite a sus usuarios realizar transferencias y pagos sin necesidad de compartir datos bancarios. Alcanzó gran éxito como medio de pago seguro en <a href="https://www.ebay.com">eBay</a> y, desde hace años, muchas personas y compañías aceptan pagos a través de este medio.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__qu_necesito_para_pagar_por_paypal">¿Qué necesito para pagar por PayPal?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Para pagar por PayPal solo necesitas hacerte una cuenta en el servicio en la que introducir una cuenta bancaria o una tarjeta como medio de pago (y cobro, en su caso). El proceso de alta es sencillo y la verificación segura de los medio de pago se hace mediante pequeños ingresos (céntimos) que te envía PayPal para que puedas confirmar que realmente tienes acceso al sistema de pago que estás añadiendo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Una vez tengas añadido al menos un medio de pago, tendrás todo listo para poder hacernos pagos a través de PayPal.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__c_mo_os_env_o_dinero">¿Cómo os envío dinero?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Accede a <a href="https://www.paypal.com/es/webapps/mpp/send-money-online">este enlace</a>.</p>
</li>
<li>
<p>Introduce como correo electrónico del destinatario del pago: <a href="mailto:ditirambo@ditirambo.es">ditirambo@ditirambo.es</a>.</p>
</li>
<li>
<p>Incluye la cantidad que deseas enviar.</p>
</li>
<li>
<p>Sigue el resto de pasos que te indica PayPal para confirmar y ¡ya lo tienes!</p>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2017/03/07/Venta-de-entradas-por-Pay-Pal.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2017/03/07/Venta-de-entradas-por-Pay-Pal.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[ pago]]></category><category><![CDATA[ entradas]]></category><category><![CDATA[ venta]]></category><category><![CDATA[ PayPal]]></category><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Ditirambo contado por sus cantantes! (II)]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Post de Marisa Galbis, soprano de la Coral Ditirambo</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ditirambo entró en mi vida hace casi dos años y desde entonces ha significado: renacimiento, un reto personal, amistad, la oportunidad de formar parte de proyectos espectaculares, la ilusión de vivir el resultado después de meses de preparación, varios sueños acumulados durante años que se han ido haciendo realidad… y, por supuesto, una fuente continua de aprendizaje.
La primera lección que me ha enseñado es que dentro de nosotros hay siempre algún rincón por descubrir y que merece la pena encontrarlo y sorprendernos. Creo que esto ocurre cuando nos ponen al límite de nuestra capacidad (según la medida de cada uno). Y como en un parto (visión de madre), uno sabe que no hay marcha atrás, que al final aquello tiene que salir, que cuanto más se colabore, la salida será más rápida, y que al final siempre hay recompensa.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ditirambo también supone (visión científica) un gran ejercicio intelectual: de memoria y de concentración, poner todos los sentidos en un momento y un punto. Como en todos los ambientes, existe una selección natural, y las cualidades que más garantizan la supervivencia aquí parecen ser el compromiso y la implicación. Algunos cantan mejor, otros bailan mejor, otros actúan mejor, otros lo tienen todo, pero ninguno no tiene nada, y de todos siempre hay algo interesante que aprender.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>De hecho, si tuviera que elegir lo mejor de Ditirambo, sin duda serían las personas. Ditirambo es un universo de gente muy diversa y valiosa, con la que se comparte música, bromas, emociones de todo tipo y, sobre todo, mucho tiempo. Por eso, no es solo un coro, sino también un grupo de amigos y compañeros, y con muchos de ellos siento realmente una gran conexión.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En cuanto a las lecciones que me queda por aprender (aparte de vocabulario, cuestiones técnicas o experiencia…), mis propósitos serían: dejar de cuestionarme todo, ser un poco menos rebelde, asaltar menos a la gente con dudas y preguntas y, a lo mejor, hasta volverme un poco loca y olvidarme de puntos de referencia y esquemas.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Conclusiones:</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>La magia existe, y la crean algunas personas cuando se lo proponen.</p>
</li>
<li>
<p>Los sueños pueden renovarse siempre. Da igual nuestra edad o de dónde venimos. Y no sé cuándo acabará este. Pero mientras suene la música, seguiremos bailando, Señor Conejo…</p>
</li>
</ol>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2016/06/10/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I-I.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2016/06/10/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I-I.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[ cantantes]]></category><category><![CDATA[ qué es Ditirambo]]></category><pubDate>Fri, 10 Jun 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[¡Ditirambo contado por sus cantantes! (I)]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>¿Aún os preguntáis que qué es Ditirambo? ¡Aquí tenéis un vídeo en el que Elena Antelo, una de nuestras sopranos, os lo explica muy bien!</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/u5VCS7FnH3k?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2016/05/31/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2016/05/31/Ditirambo-contado-por-sus-cantantes-I.html</guid><category><![CDATA[Ditirambo]]></category><category><![CDATA[ cantantes]]></category><category><![CDATA[ video]]></category><category><![CDATA[ qué es Ditirambo]]></category><pubDate>Tue, 31 May 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Bienvenidos a la nueva web de Ditirambo]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Post de Jose Ángel Silva, director de la Coral Ditirambo</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Estrenamos nueva web en plena preparación de la gala "5 años de musicales" que presentaremos el domingo 12 de junio en el auditorio "Víctor Villegas" de Murcia a las 20:00.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A través de distintas publicaciones iremos conociendo la experiencia de los que forman parte de la coral, diferentes impresiones de las actuaciones, su preparación, curiosidades musicaleras&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se trata de un año cargado de emociones, recuerdos y mucha energía. En septiembre de 2015 nos embarcamos en el proyecto de los 5 años de musicales pensando que iba a ser algo relajado, fácil, pero como nos gusta liarnos, al final se ha convertido en algo ambicioso y lleno de sorpresas. Ensayo tras ensayo, hemos ido construyendo esta gala con la que homenajeamos el gran trabajo y la evolución de estos 5 años.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cuando ya sólo quedan unas semanas, los nervios van en aumento y las ganas de que llegue el gran día se incrementan. "NOS FALTAN UNOS TABURETES!!!!!" Bueno, no pasa nada. Hablemos con nuestra familia y a ver qué sacamos. "La peluca está despeinada&#8230;&#8203;" Quizá la peluquera de la esquina pueda echarnos una mano. Detalles de última hora que hacen del sprint final algo apoteósico a veces.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>No obstante, el compromiso de todos y la ilusión por actuar nos dan la fuerza para superarlo todo y seguir adelante. Afrontamos este domingo el último ensayo con orquesta antes de los generales y de que pisemos las tarimas del auditorio. Vamos a ello con ganas de disfrutarlo y sacar lo mejor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Todo sea por otros 5 años más.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/Final%20foto%20grupo%20.jpg" alt="Final%20foto%20grupo%20.jpg">
</div>
</div>]]></description><link>http://www.ditirambo.es/2016/04/17/Bienvenidos-a-la-nueva-web-de-Ditirambo.html</link><guid isPermaLink="true">http://www.ditirambo.es/2016/04/17/Bienvenidos-a-la-nueva-web-de-Ditirambo.html</guid><category><![CDATA[web]]></category><category><![CDATA[ ditirambo5años]]></category><pubDate>Sun, 17 Apr 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>